## 🍃JPA 연관 관계 매핑 + 영속성 전이
![image-28.png](./image-28.png)

### 기억하기
1. 연관 관계 매핑 종류
    - 일대일 `@OneToOne`
    - 일대다 `@OneToMany`
    - 다대일 `@ManyToOne`
    - 다대다 `@ManyToMany`
2. 방향성 고려하기
    - 테이블 관계 >> 항상 __양방향__ 
    - 객체 관계 >> __단방향과 양방향__ 

### 일대일 단방향 매핑
![image-27.png](./image-27.png)


1. 먼저 테이블 생성
2. 그 다음으로 `foreign_key` 지정하는 쿼리문 실행
![image-25.png](./image-25.png)
![image-26.png](./image-26.png)

### 다대일 단방향 매핑
### 다대일/일대다 양방향 매핑
- 양방향 매핑 >> ⭐연관 관계 주인 설정하기!!
### 다대다 ❌ 실무 사용 금지
---
## 🍃영속성 전이 `cascade` > 작은 폭포, 폭포처럼 흐르다
- 특정 엔티티 <------> 연관된 엔티티 상태 ⭐함께 변화시키는 옵션
- `One`부모 / `Many` 자식
### 고아 객체
- 부모 엔티티와 연관관계가 끊어진 자식 엔티티
- 고아 객체 제거 기능 >> 참조하는 곳이 하나일 때만!!
    - `orphanRemoval = true`

### 지연 로딩
- 즉시 로딩은 실무에서 사용하기 어렵다 >> 필요없는 데이터까지 모두 가져오니까
- 지연 로딩을 사용하자 `FetchType.LAZY`

